認藏K仔自用 化驗後證屬偽品 金融從業員運假毒品不自知

This website uses cookies to ensure its efficient functioning and you get the best experience on our website. Learn more
Accept
香港 台灣 北美
Apple Daily
要聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
WONDER
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

認藏K仔自用 化驗後證屬偽品
金融從業員運假毒品不自知
2016-07-15
法庭

【本報訊】倫敦金從業員聲稱不時購買毒品，今年初他在寓所下遭巡警截查，發現他身懷一包白色粉末，他警誡下承認是K仔。惟化驗後發現粉末內無任何毒品或受管制毒藥成份。從業員昨在區院承認準備販運他相信為危險藥物的物質罪，法官得悉他曾向警員稱日服20至30克所謂K毒後笑言：「一日食20至30克，食死咗啦！天方夜譚！除非佢一路食開嗰啲全部都係假啦！」
記者：楊家樂

被告昨在區院承認準備販運他相信為危險藥物的物質罪。資料圖片

控方透露28歲被告丘欣桓有三次案底，均與毒品無關，但他案發前剛因盜竊及誤導警員被判緩刑。控方指被告教育程度只得中一，曾任跟車工人，其後任倫敦金從業員。法官李運騰聞言問：「佢係正當定係唔正當嘅從業員？倫敦金呢個詞好敏感。」惟控方稱被告無提供資料。

官指控罪少見押後判

案發於今年2月24日晚上，有警員巡經將軍澳明德邨明覺樓地下，見被告形迹可疑遂截查，在其斜揹袋搜出密實袋，內有白色粉末疑似毒品，遂拘捕他。警誡下被告稱粉末是俗稱「K仔」的氯胺酮，是他向「明叔」以16,000元購入。
惟根據政府化驗師分析，發現該包淨重333克的粉末不含毒品或第一部毒藥。毒品專家指若按照當時氯胺酮的平均黑市價計算，該批粉末市值應為4萬多元。由於被告管有他相信為危險藥物的物質，以作出販運或目的是販運，因此被控。
辯方求情時坦言，「如果佢（警誡下）唔講嘢就好喇」，他希望法庭考慮被告事後和盤托出，並供出向他出售毒品人士的詳細資料，惟因對方使用「太空卡」，警方未能追查。辯方續稱被告生活放任，但毒品只作自用及「開P（派對）」招呼朋友，不涉金錢交易，亦非一般販毒案「啲毒品分成一包包」。法官指控罪較少見，押後至今日判刑。
案件主管徐嘉駿庭外透露，涉案粉末與K毒甚似，惟政府化驗所只能查驗涉案粉末是否毒品。
案件編號：DCCC330/16

假既唔計

吸爽身粉啦你

從業員昨在區院承認準備販運他相信為危險藥物的物質罪，法官得悉他曾向警員稱日服20至30克所謂K毒後笑言：「一日食20至30克，食死咗啦！天方夜譚！除非佢一路食開嗰啲全部都係假啦！」

運假K仔 倫敦金從業員囚35月
2016/7/16

【明報專訊】倫敦金從業員今年2月24日在寓所附近遭截查，被發現藏有333克白色粉末，警誡下承認以1.6萬元購入「K仔」氯胺酮自用，但政府化驗所證實該些白色粉末並非毒品，他仍被控「作出某項作為，以準備販運相信為危險藥物的物質」罪，違反《危險藥物條例》第4條。他早前於區域法院承認控罪，昨被判囚2年11個月。

佢應該就放監

五毛樓主

一直以為自己索K好型 點知索左咁耐爽身粉

咁樣樣入罪去坐真係on9中既on9

倫敦金手足精神

又係果啲傻閪覺得食煙食粉好撚型
點知原來一路買緊既都係假既

要喺啲女面前扮到好撚hi好撚威嫁屌你